\begin{question}[section=2,name={Dependability},difficulty=,mode=mdl,type=mdl,tags={20190313}]
	Wie ist Dependability definiert und welche Attribute gehören dazu?
\end{question}
\begin{solution}

	\textbf{Definition:} Dependability ist Vertrauenswürdigkeit eines Systemes, die es vertretbar macht, sich auf bereitgestellte Services verlassen zu können.\\
	\textbf{Attribute:}
	\begin{enumerate} 
		\item \textbf{Reliability:} Verlässilichkeit bezogen auf Kontinuität. Wahrscheinlichkeit, dass das System im Zeitintervall [0,t] zur Verfügung steht.
		\item \textbf{Availability:} Verlässlichkeit bezogen auf Zeitpunkt. Der Prozentsatz der Zeit, zu dem das System gemäß der Spezifikationen funktioniert.	
		\item \textbf{Safety:} Verlässlichkeit bezogen auf Vermeiden katastrophaler Auswirkungen. Wahrscheinlichkeit, dass katastrophales Ereignis (Mensch/Umwelt betreffend) im Zeitintervall [0,t] nicht eintritt,
		\item \textbf{Security:} Verlässlichkeit bezogen auf Verhindern von unerlaubten Zugriff. 
			\begin{enumerate}
				\item Secrecy: Wer kann Daten lesen?
				\item Integrity: Wer kann Daten ändern?
			\end{enumerate}
		\item \textbf{Maintainability:} Möglichkeit das System zu warten.
	\end{enumerate}

\end{solution}